[
    {
        "question": "Welches Wappen geh\u00f6rt zum Bundesland Berlin?",
        "choices": {
            "a": "1",
            "b": "2",
            "c": "3",
            "d": "4"
        },
        "option a": "1",
        "option b": "2",
        "option c": "3",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "4"
    },
    {
        "question": "Welches ist ein Bezirk von Berlin?",
        "choices": {
            "a": "Altona",
            "b": "Prignitz",
            "c": "Pankow",
            "d": "Mecklenburgische Seenplatte"
        },
        "option a": "Altona",
        "option b": "Prignitz",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "Pankow",
        "option d": "Mecklenburgische Seenplatte"
    },
    {
        "question": "F\u00fcr wie viele Jahre wird das Landesparlament in Berlin gew\u00e4hlt?",
        "choices": {
            "a": "3",
            "b": "4",
            "c": "5",
            "d": "6"
        },
        "option a": "3",
        "option b": "4",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "5",
        "option d": "6"
    },
    {
        "question": "Ab welchem Alter darf man in Berlin bei Kommunalwahlen (Wahl der Bezirksverordnetenversammlung) w\u00e4hlen?",
        "choices": {
            "a": "14",
            "b": "16",
            "c": "18",
            "d": "20"
        },
        "option a": "14",
        "correct_choice": "b",
        "option b": "16",
        "option c": "18",
        "option d": "20"
    },
    {
        "question": "Welche Farben hat die Landesflagge von Berlin?",
        "choices": {
            "a": "blau-wei\u00df-rot",
            "b": "wei\u00df-rot",
            "c": "gr\u00fcn-wei\u00df-rot",
            "d": "schwarz-gold"
        },
        "option a": "blau-wei\u00df-rot",
        "correct_choice": "b",
        "option b": "wei\u00df-rot",
        "option c": "gr\u00fcn-wei\u00df-rot",
        "option d": "schwarz-gold"
    },
    {
        "question": "Wo k\u00f6nnen Sie sich in Berlin \u00fcber politische Themen informieren?",
        "choices": {
            "a": "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
            "b": "bei den Kirchen",
            "c": "bei der Verbraucherzentrale",
            "d": "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung"
        },
        "option a": "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
        "option b": "bei den Kirchen",
        "option c": "bei der Verbraucherzentrale",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung"
    },
    {
        "question": "Welches Bundesland ist ein Stadtstaat?",
        "choices": {
            "a": "Berlin",
            "b": "Saarland",
            "c": "Brandenburg",
            "d": "Hessen"
        },
        "correct_choice": "a",
        "option a": "Berlin",
        "option b": "Saarland",
        "option c": "Brandenburg",
        "option d": "Hessen"
    },
    {
        "question": "Welches Bundesland ist Berlin?",
        "choices": {
            "a": "1",
            "b": "2",
            "c": "3",
            "d": "4"
        },
        "option a": "1",
        "option b": "2",
        "option c": "3",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "4"
    },
    {
        "question": "Wie nennt man den Regierungschef / die Regierungschefin des Stadtstaates Berlin?",
        "choices": {
            "a": "Ministerpr\u00e4sident / Ministerpr\u00e4sidentin",
            "b": "Oberb\u00fcrgermeister / Oberb\u00fcrgermeisterin",
            "c": "Pr\u00e4sident / Pr\u00e4sidentin des Senats",
            "d": "Regierender B\u00fcrgermeister / Regierende B\u00fcrgermeisterin"
        },
        "option a": "Ministerpr\u00e4sident / Ministerpr\u00e4sidentin",
        "option b": "Oberb\u00fcrgermeister / Oberb\u00fcrgermeisterin",
        "option c": "Pr\u00e4sident / Pr\u00e4sidentin des Senats",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "Regierender B\u00fcrgermeister / Regierende B\u00fcrgermeisterin"
    }
]