[
    {
        "question": "Welches Wappen geh\u00f6rt zum Bundesland Brandenburg?",
        "choices": {
            "a": "1",
            "b": "2",
            "c": "3",
            "d": "4"
        },
        "correct_choice": "a",
        "option a": "1",
        "option b": "2",
        "option c": "3",
        "option d": "4"
    },
    {
        "question": "Welches ist ein Landkreis in Brandenburg?",
        "choices": {
            "a": "Prignitz",
            "b": "Rhein-Sieg-Kreis",
            "c": "Vogtlandkreis",
            "d": "Amberg-Sulzbach"
        },
        "correct_choice": "a",
        "option a": "Prignitz",
        "option b": "Rhein-Sieg-Kreis",
        "option c": "Vogtlandkreis",
        "option d": "Amberg-Sulzbach"
    },
    {
        "question": "F\u00fcr wie viele Jahre wird der Landtag in Brandenburg gew\u00e4hlt?",
        "choices": {
            "a": "3",
            "b": "4",
            "c": "5",
            "d": "6"
        },
        "option a": "3",
        "option b": "4",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "5",
        "option d": "6"
    },
    {
        "question": "Ab welchem Alter darf man in Brandenburg bei Kommunalwahlen w\u00e4hlen?",
        "choices": {
            "a": "14",
            "b": "18",
            "c": "16",
            "d": "20"
        },
        "option a": "14",
        "option b": "18",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "16",
        "option d": "20"
    },
    {
        "question": "Welche Farben hat die Landesflagge von Brandenburg?",
        "choices": {
            "a": "blau-wei\u00df-rot",
            "b": "rot-wei\u00df",
            "c": "gr\u00fcn-wei\u00df-rot",
            "d": "schwarz-gelb"
        },
        "option a": "blau-wei\u00df-rot",
        "correct_choice": "b",
        "option b": "rot-wei\u00df",
        "option c": "gr\u00fcn-wei\u00df-rot",
        "option d": "schwarz-gelb"
    },
    {
        "question": "Wo k\u00f6nnen Sie sich in Brandenburg \u00fcber politische Themen informieren?",
        "choices": {
            "a": "bei den Kirchen",
            "b": "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
            "c": "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
            "d": "bei der Verbraucherzentrale"
        },
        "option a": "bei den Kirchen",
        "option b": "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
        "option d": "bei der Verbraucherzentrale"
    },
    {
        "question": "Die Landeshauptstadt von Brandenburg hei\u00dft ...",
        "choices": {
            "a": "Potsdam.",
            "b": "Cottbus.",
            "c": "Brandenburg.",
            "d": "Frankfurt/Oder."
        },
        "correct_choice": "a",
        "option a": "Potsdam.",
        "option b": "Cottbus.",
        "option c": "Brandenburg.",
        "option d": "Frankfurt/Oder."
    },
    {
        "question": "Welches Bundesland ist Brandenburg?",
        "choices": {
            "a": "1",
            "b": "2",
            "c": "3",
            "d": "4"
        },
        "option a": "1",
        "option b": "2",
        "option c": "3",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "4"
    },
    {
        "question": "Wie nennt man den Regierungschef / die Regierungschefin in Brandenburg?",
        "choices": {
            "a": "Erster Minister / Erste Ministerin",
            "b": "Premierminister / Premierministerin",
            "c": "B\u00fcrgermeister / B\u00fcrgermeisterin",
            "d": "Ministerpr\u00e4sident / Ministerpr\u00e4sidentin"
        },
        "option a": "Erster Minister / Erste Ministerin",
        "option b": "Premierminister / Premierministerin",
        "option c": "B\u00fcrgermeister / B\u00fcrgermeisterin",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "Ministerpr\u00e4sident / Ministerpr\u00e4sidentin"
    }
]