[
    {
        "question": "Welches Wappen geh\u00f6rt zum Bundesland Hessen?",
        "choices": {
            "a": "1",
            "b": "2",
            "c": "3",
            "d": "4"
        },
        "correct_choice": "a",
        "option a": "1",
        "option b": "2",
        "option c": "3",
        "option d": "4"
    },
    {
        "question": "Welches ist ein Landkreis in Hessen?",
        "choices": {
            "a": "Ammerland",
            "b": "Alt\u00f6tting",
            "c": "Prignitz",
            "d": "Main-Taunus-Kreis"
        },
        "option a": "Ammerland",
        "option b": "Alt\u00f6tting",
        "option c": "Prignitz",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "Main-Taunus-Kreis"
    },
    {
        "question": "F\u00fcr wie viele Jahre wird der Landtag in Hessen gew\u00e4hlt?",
        "choices": {
            "a": "3",
            "b": "4",
            "c": "5",
            "d": "6"
        },
        "option a": "3",
        "option b": "4",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "5",
        "option d": "6"
    },
    {
        "question": "Ab welchem Alter darf man in Hessen bei Kommunalwahlen w\u00e4hlen?",
        "choices": {
            "a": "14",
            "b": "16",
            "c": "18",
            "d": "20"
        },
        "option a": "14",
        "option b": "16",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "18",
        "option d": "20"
    },
    {
        "question": "Welche Farben hat die Landesflagge von Hessen?",
        "choices": {
            "a": "blau-wei\u00df-rot",
            "b": "rot-wei\u00df",
            "c": "schwarz-gold",
            "d": "gr\u00fcn-wei\u00df-rot"
        },
        "option a": "blau-wei\u00df-rot",
        "correct_choice": "b",
        "option b": "rot-wei\u00df",
        "option c": "schwarz-gold",
        "option d": "gr\u00fcn-wei\u00df-rot"
    },
    {
        "question": "Wo k\u00f6nnen Sie sich in Hessen \u00fcber politische Themen informieren?",
        "choices": {
            "a": "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
            "b": "bei der Verbraucherzentrale",
            "c": "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
            "d": "bei den Kirchen"
        },
        "correct_choice": "a",
        "option a": "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
        "option b": "bei der Verbraucherzentrale",
        "option c": "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
        "option d": "bei den Kirchen"
    },
    {
        "question": "Die Landeshauptstadt von Hessen hei\u00dft ...",
        "choices": {
            "a": "Kassel.",
            "b": "Darmstadt.",
            "c": "Frankfurt.",
            "d": "Wiesbaden."
        },
        "option a": "Kassel.",
        "option b": "Darmstadt.",
        "option c": "Frankfurt.",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "Wiesbaden."
    },
    {
        "question": "Welches Bundesland ist Hessen?",
        "choices": {
            "a": "1",
            "b": "2",
            "c": "3",
            "d": "4"
        },
        "option a": "1",
        "option b": "2",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "3",
        "option d": "4"
    },
    {
        "question": "Wie nennt man den Regierungschef / die Regierungschefin in Hessen?",
        "choices": {
            "a": "Erster Minister / Erste Ministerin",
            "b": "Premierminister / Premierministerin",
            "c": "B\u00fcrgermeister / B\u00fcrgermeisterin",
            "d": "Ministerpr\u00e4sident / Ministerpr\u00e4sidentin"
        },
        "option a": "Erster Minister / Erste Ministerin",
        "option b": "Premierminister / Premierministerin",
        "option c": "B\u00fcrgermeister / B\u00fcrgermeisterin",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "Ministerpr\u00e4sident / Ministerpr\u00e4sidentin"
    }
]