[
    {
        "question": "Welches Wappen geh\u00f6rt zum Bundesland Saarland?",
        "choices": {
            "a": "1",
            "b": "2",
            "c": "3",
            "d": "4"
        },
        "option a": "1",
        "option b": "2",
        "option c": "3",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "4"
    },
    {
        "question": "Welches ist ein Landkreis im Saarland?",
        "choices": {
            "a": "Mecklenburgische Seenplatte",
            "b": "Alt\u00f6tting",
            "c": "Neunkirchen",
            "d": "Rhein-Sieg-Kreis"
        },
        "option a": "Mecklenburgische Seenplatte",
        "option b": "Alt\u00f6tting",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "Neunkirchen",
        "option d": "Rhein-Sieg-Kreis"
    },
    {
        "question": "F\u00fcr wie viele Jahre wird der Landtag des Saarlandes gew\u00e4hlt?",
        "choices": {
            "a": "3",
            "b": "4",
            "c": "5",
            "d": "6"
        },
        "option a": "3",
        "option b": "4",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "5",
        "option d": "6"
    },
    {
        "question": "Ab welchem Alter darf man im Saarland bei Kommunalwahlen w\u00e4hlen?",
        "choices": {
            "a": "14",
            "b": "16",
            "c": "18",
            "d": "20"
        },
        "option a": "14",
        "option b": "16",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "18",
        "option d": "20"
    },
    {
        "question": "Welche Farben hat die Landesflagge des Saarlandes?",
        "choices": {
            "a": "wei\u00df-blau",
            "b": "schwarz-rot-gold",
            "c": "schwarz-gelb",
            "d": "gr\u00fcn-wei\u00df-rot"
        },
        "option a": "wei\u00df-blau",
        "correct_choice": "b",
        "option b": "schwarz-rot-gold",
        "option c": "schwarz-gelb",
        "option d": "gr\u00fcn-wei\u00df-rot"
    },
    {
        "question": "Wo k\u00f6nnen Sie sich im Saarland \u00fcber politische Themen informieren?",
        "choices": {
            "a": "bei den Kirchen",
            "b": "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
            "c": "bei der Verbraucherzentrale",
            "d": "beim Ordnungsamt der Gemeinde"
        },
        "option a": "bei den Kirchen",
        "correct_choice": "b",
        "option b": "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
        "option c": "bei der Verbraucherzentrale",
        "option d": "beim Ordnungsamt der Gemeinde"
    },
    {
        "question": "Die Landeshauptstadt des Saarlandes hei\u00dft \u2026",
        "choices": {
            "a": "Neunkirchen.",
            "b": "Homburg.",
            "c": "Saarbr\u00fccken.",
            "d": "V\u00f6lklingen."
        },
        "option a": "Neunkirchen.",
        "option b": "Homburg.",
        "correct_choice": "c",
        "option c": "Saarbr\u00fccken.",
        "option d": "V\u00f6lklingen."
    },
    {
        "question": "Welches Bundesland ist das Saarland?",
        "choices": {
            "a": "1",
            "b": "2",
            "c": "3",
            "d": "4"
        },
        "option a": "1",
        "correct_choice": "b",
        "option b": "2",
        "option c": "3",
        "option d": "4"
    },
    {
        "question": "Wie nennt man den Regierungschef / die Regierungschefin des Saarlandes?",
        "choices": {
            "a": "Erster Minister / Erste Ministerin",
            "b": "Premierminister / Premierministerin",
            "c": "B\u00fcrgermeister / B\u00fcrgermeisterin",
            "d": "Ministerpr\u00e4sident / Ministerpr\u00e4sidentin"
        },
        "option a": "Erster Minister / Erste Ministerin",
        "option b": "Premierminister / Premierministerin",
        "option c": "B\u00fcrgermeister / B\u00fcrgermeisterin",
        "correct_choice": "d",
        "option d": "Ministerpr\u00e4sident / Ministerpr\u00e4sidentin"
    }
]